\chapter{Giới thiệu}
\label{Chapter1}

\section{Phân tích quan điểm}
	\subsection{Bài toán phân tích quan điểm}
	\textbf{Phân tích quan điểm}, hay còn gọi là \textbf{khai thác ý kiến} là bài toán đi vào phân tích ý kiến, quan điểm, đánh giá, thái độ, tình cảm... của người dùng về một chủ thể nhất định nào đó. Chủ thể đó có thể là một sản phẩm, một dịch vụ được cung cấp, một tổ chức hay cá thể, hay một vấn đề đang được quan tâm.~\cite{2012-BingLiu}

	Từ xưa đến nay, ý kiến luôn là một nhân tố quan trọng tác động đến hành vi của con người. Mỗi khi một người muốn đưa ra một quyết định nào đó, họ thường muốn tham khảo ý kiến của những người xung quanh về vấn đề mà họ quan tâm. Khách hàng trước khi quyết định mua hoặc sử dụng một sản phẩm thường mong muốn biết được nhận xét của người khác về sản phẩm đó. Các cử tri cũng quan tâm đến quan điểm, đánh giá từ những người khác trước khi quyết định bầu cho một ứng cử viên chính trị. Song song đó, các tổ chức, doanh nghiệp cũng mong muốn biết được ý kiến của khách hàng và đánh giá từ cộng đồng về sản phẩm hoặc dịch vụ mà họ cung cấp. Những ý kiến đó sẽ là cơ sở để họ nâng cao chất lượng sản phẩm, dịch vụ và đem lại nguồn doanh thu cao hơn. Việc thu thập ý kiến có thể được thực hiện thông qua trực tiếp hỏi ý kiến bạn bè, gia đình (cá nhân), hay thành lập các cuộc khảo sát, thăm dò ý kiến, nhóm thảo luận.

	Hiện nay, với sự phát triển bùng nổ của phương tiện truyền thông trực tuyến (mạng xã hội, diễn đàn thảo luận, blog...), các cá nhân và tổ chức dễ dàng có thêm nguồn tham khảo ý kiến trước khi đưa ra quyết định. Một người khi muốn lựa chọn có nên mua một sản phẩm nào đó hay không, họ không chỉ có thể hỏi ý kiến của bạn bè hoặc gia đình, mà còn có thể thông qua các diễn đàn, nhóm thảo luận tìm bài đánh giá hoặc bình luận về sản phẩm đó, từ đó cân nhắc và đưa ra lựa chọn phù hợp. Tuy nhiên, việc tìm kiếm, giám sát và đánh giá các trang ý kiến trên web và lấy được thông tin cần thiết cho mục đích của người dùng vẫn là một vấn đề nan giải khi đang tồn tại một số lượng lớn các trang đó, và mỗi trang lại mang một khối lượng lớn ý kiến cần được chọn lọc. Do đó, việc tổng hợp và phân tích quan điểm tự động là cần thiết.
	
	\subsection{Các mức độ phân tích quan điểm}
% Các mức độ khác nhau của phân tích quan điểm
	Nhìn chung, phân tích quan điểm được nghiên cứu ở ba mức độ chính:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Mức văn bản (Document level):} Công việc chính ở mức độ phân tích này là chỉ ra quan điểm tổng thể được đưa ra từ văn bản ý kiến mang hướng tích cực hay tiêu cực~\cite{2002-Pang, 2002-Turney}. Việc phân tích ý kiến được thực hiện chủ yếu trên toàn bộ văn bản, với giả định rằng mỗi văn bản chỉ thể hiện ý kiến về một thực thể duy nhất. Do đó, với những văn bản đưa ra đánh giá hay so sánh giữa nhiều thực thể thì mức độ này không thể áp dụng.
	
	\item \textbf{Mức câu (Sentence level):} Ở mức độ này, bài toán phân tích ý kiến đi vào thực hiện phân tích trên câu và xác định quan điểm đánh giá của câu là mang hướng tích cực, tiêu cực hay trung lập. Trung lập thường được hiểu là không nêu lên ý kiến. Mức độ phân tích này có liên hệ chặt chẽ với bài toán \textit{phân lớp chủ quan}(subjectivity classification)~\cite{1999-Wiebe} khi mà việc phân tích bao gồm hai công đoạn chính là: phân lớp câu chủ quan và phân lớp ý kiến dựa trên những câu chủ quan đó.

	Phân lớp câu chủ quan chính là phân biệt giữa những câu mang ý khách quan, thể hiện thông tin thực tế về đối tượng, với những câu mang ý chủ quan, thể hiện ý kiến và đánh giá chủ quan của người viết về đối tượng. Quá trình này giúp lọc nhiễu khi thực hiện phân lớp ý kiến đánh giá sau đó trên các câu chủ quan. Tuy nhiên, một số công trình nghiên cứu chỉ ra rằng sự chủ quan thể hiện trong câu không phải lúc nào cũng mang lại ý kiến đánh giá trên đối tượng được quan tâm, và ngược lại, những câu khách quan đôi khi lại ngầm định mang ý kiến đánh giá của con người. Các nhà nghiên cứu cũng đi vào phân tích ý kiến trên các mệnh đề~\cite{2004-Wilson} nhưng lại thấy rằng mức mệnh đề thì chưa đủ để kết luận ý kiến cho câu.
	
	\item \textbf{Mức thực thể - khía cạnh (Entity and Aspect level):} Việc phân tích ở mức văn bản hay mức câu đều không đưa ra được chính xác thực thể - khía cạnh mà người dùng thích hay không thích. Mức phân tích khía cạnh sẽ thực hiện việc khai thác chi tiết hơn so với mức văn bản hay mức câu, do khả năng trích xuất được thực thể, khía cạnh được người dùng nhắc đến, nhưng vì thế mà yêu cầu của mức độ này cũng phức tạp hơn. Lấy ví dụ trong một văn bản hay một câu đang xét có thể nhắc đến nhiều khía cạnh của đối tượng và đưa ra ý kiến đánh giá riêng tương ứng với từng khía cạnh đó, cho nên quá trình xử lý ở mức độ này đòi hỏi nhiều công đoạn và phát sinh nhiều vấn đề cần được giải quyết.
\end{itemize}

\section{Phân tích quan điểm mức khía cạnh}
	\subsection{Bài toán phân tích quan điểm mức khía cạnh}
	\textbf{Phân tích quan điểm mức khía cạnh} (Aspect-based sentiment analysis - viết tắt là ABSA) là một bài toán đã và đang được quan tâm nghiên cứu. Mức khía cạnh ban đầu được gọi là \textit{mức đặc tính} (feature level)~\cite{2004-Hu}. Thay vì tập trung vào cấu trúc của ngôn ngữ như văn bản, đoạn văn, câu, mệnh đề hay cụm từ, mức độ này chỉ tập trung vào ý kiến được thể hiện, bao gồm quan điểm (tích cực hay tiêu cực) và đối tượng của ý kiến đó. Một ý kiến được đưa ra nhưng không xác định rõ đối tượng hướng đến thì ý kiến đó không được cho là có ích. Một ví dụ để hiểu rõ tầm quan trọng của việc xác định đối tượng khi phân tích ý kiến như câu \textit{``Although the style is not great, I still love this book''} (Mặc dù văn phong không được hay, tôi vẫn thích cuốn sách này), tuy thể hiện ý tích cực về thực thể \textit{book} (cuốn sách) nhưng lại thể hiện ý tiêu cực về khía cạnh \textit{style} (văn phong) của thực thể.

	Mục tiêu chính của bài toán phân tích quan điểm ở mức độ này là khai thác được ý kiến của người dùng về thực thể cũng như về các khía cạnh khác nhau của thực thể đó. Ví dụ câu \textit{``This phone's call quality is good, but its battery life is too short''} (Chất lượng cuộc gọi của chiếc điện thoại này tốt, nhưng tuổi thọ pin của nó quá ngắn). Khía cạnh \textit{call quality} (chất lượng cuộc gọi) được đánh giá tích cực, nhưng khía cạnh \textit{battery life} (tuổi thọ pin) lại có đánh giá tiêu cực. Dựa trên mức độ phân tích này, người nghiên cứu có thể xử lí trên văn bản không có cấu trúc, tóm tắt một cách cấu trúc về ý kiến đưa ra về thực thể và các khía cạnh của thực thể, sau đó dùng chúng cho những việc nghiên cứu khác.

	Ngoài ra, ở mức độ này, ý kiến được phân thành hai loại, \textit{ý kiến thông thường (regular opinions)} và \textit{ý kiến so sánh (comparative opinions)}~\cite{2006a-Jindal}~\cite{2006b-Jindal}. Ý kiến thông thường chỉ đơn giản thể hiện quan điểm về một thực thể hay khía cạnh nhất định, như câu \textit{``Dell's keyboard is good''} (Bàn phím của Dell thì tốt). Trong khi ý kiến so sánh mang ý so sánh giữa nhiều thực thể với nhau dựa trên một số khía cạnh chung, ví dụ câu \textit{``Dell's keyboard is better than Asus' ''} (Bàn phím của Dell thì tốt hơn của Asus), so sánh giữa Dell và Asus dựa trên khía cạnh \textit{keyboard} (bàn phím), và thể hiện sự ưu tiên về Dell hơn.
	
	\subsection{Sự cần thiết của bài toán}

	Như đã đề cập trước đó, phân lớp một đoạn văn bản ý kiến ở mức độ văn bản hay mức độ câu đều không phù hợp để phát triển các ứng dụng do cả hai mức độ này đều không xác định rõ đối tượng của ý kiến hay không gán rõ quan điểm tích cực hoặc tiêu cực cho đối tượng đó. Kể cả khi giả định rằng mỗi văn bản thể hiện đánh giá trên một thực thể nhất định, thì một ý kiến tích cực về thực thể không mang ý nghĩa rằng tác giả có nhận xét tích cực về tất cả các khía cạnh của thực thể đó. Và tương tự, một ý kiến tiêu cực đưa ra về thực thể được quan tâm không mang hàm ý rằng tác giả đánh giá tiêu cực về toàn bộ khía cạnh của thực thể đó. Do đó, để tiện cho việc phân tích sâu hơn và hoàn thiện hơn, việc chỉ ra các khía cạnh và xác định rõ quan điểm về khía cạnh đó là tích cực hay tiêu cực là cần thiết. Để thực hiện được công việc trên, phân tích quan điểm mức khía cạnh ra đời, bao gồm xem xét các thực thể (đối tượng của ý kiến) và những khía cạnh của chúng. Trong đó, khía cạnh tổng thể (GENERAL) đại diện cho chính bản thân thực thể đó.

	\subsection{Công việc chính của phân tích quan điểm mức khía cạnh}
Khi phân tích quan điểm ở mức khía cạnh, mục tiêu đề ra là khai thác được từ văn bản cho trước những thực thể hoặc khía cạnh được nhắc đến bên trong văn bản, đồng thời xác định được quan điểm ý kiến của người bình luận về thực thể hay khía cạnh đó. Do đó, hai công việc chính cần được thực hiện là:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Rút trích khía cạnh:} Trong một văn bản đánh giá có thể có nhiều khía cạnh được nhắc đến cho cùng một đối tượng, cho nên việc xác định rõ từng khía cạnh là cần thiết. Cần thiết ở đây chính là để giúp cho bộ phân tích tránh bị mập mờ khi phân lớp quan điểm, không xác định được đâu là đối tượng đang được nhắc đến.
	
	Lưu ý, đối tượng đang quan tâm thường được nhắc rất nhiều trong văn bản nhưng lại không biểu thị cho khía cạnh tổng thể (GENERAL). Lấy ví dụ trong câu \textit{``The cover of this book is beautiful!''} (Bìa của cuốn sách này thật đẹp!), ``this book'' (cuốn sách này) ở đây không biểu thị cho khía cạnh tổng thể (GENERAL) vì đánh giá đưa ra là về khía cạnh ``cover'' (bìa).
	Một ví dụ khác, \textit{``I don't like this book''} (Tôi không thích cuốn sách này), đánh giá đưa ra là về toàn bộ đối tượng, nên ``this book'' (cuốn sách này) biểu thị cho khía cạnh tổng thể (GENERAL).
	
	\item \textbf{Phân lớp quan điểm của khía cạnh:} Xác định ý kiến đưa ra về từng khía cạnh rút trích được là tích cực, tiêu cực hay trung lập. Như trong hai ví dụ trên, ý kiến đánh giá về khía cạnh ``cover'' (bìa) là tích cực, ý kiến đánh giá về khía cạnh GENERAL (tổng thể) là tiêu cực. Trường hợp đối tượng ý kiến được chỉ định rõ trong câu thì không cần thực hiện bước rút trích thực thể - khía cạnh mà chỉ cần xác định quan điểm về đối tượng đó.
\end{itemize}

\section{Bài toán phân tích quan điểm mức khía cạnh về sách}
	\subsection{Mô tả bài toán}
	Bài toán đưa ra tương tự như bài toán phân tích quan điểm mức khía cạnh, nhưng ở đây chỉ tập trung vào một đối tượng chính là sách. Các khía cạnh được quan tâm cũng xoay quanh đối tượng này, có thể lấy ví dụ như: nội dung, tác giả, giá cả, minh họa, bối cảnh... Nguồn dữ liệu chủ yếu để phân tích quan điểm trên các khía cạnh này sẽ được thu thập từ các nhận xét, bình luận của người đọc. Các đánh giá này thường xuất hiện trên các trang web bán sách trực tuyến, những bài đánh giá trên mạng xã hội, blog... Do đó, lượng thông tin tổng hợp được và cần được xử lý là rất lớn, đòi hỏi nhiều thời gian và công sức. Mặt khác, các bình luận, đánh giá của người đọc cũng rất đa dạng, điều này cũng là một trở ngại trong quá trình xử lý ngôn ngữ để xác định đúng quan điểm mà người dùng biểu đạt.
	
	\subsection{Những công trình nghiên cứu trước đó}
	Mặc dù phân tích quan điểm dựa trên mức khía cạnh là một bài toán xuất hiện từ lâu và đã có nhiều công trình nghiên cứu nhưng các thành tựu đạt được đa phần đều xây dựng và phát triển trên dữ liệu Tiếng Anh. Trong khi đó, các công trình xử lí trên dữ liệu Tiếng Việt chủ yếu sử dụng lại các kĩ thuật xử lí trên Tiếng Anh, sau đó tiến hành cải tiến thuật toán để tăng kết quả thu được. Đặc biệt, có rất ít những ứng dụng thực tế được xây dựng để giải quyết bài toán này. Vì vậy, việc tổng hợp và vận dụng các giải pháp đang có để phát triển một chương trình phân tích ý kiến người dùng Tiếng Việt là một điều hết sức cần thiết và cấp bách hiện nay.
	
	Gần đây trên thế giới cũng đã công bố một số công trình giải quyết bài toán phân tích quan điểm mức khía cạnh trên đối tượng sách. Có thể nhắc đến công trình của Mohammad và cộng sự vào năm 2015~\cite{al2015human}. Trong công trình này, nhóm tác giả đã xây dựng được một tập dữ liệu tiếng Ả Rập bằng cách gán nhãn thủ công. Tập dữ liệu này được dùng để thực hiện phân tích quan điểm trên khía cạnh cho các bình luận về sách. Tập dữ liệu tổng cộng có 1,502 mẫu với 1,200 mẫu được dùng cho tập huấn luyện và 302 mẫu dùng cho tập kiểm định. Có 14 khía cạnh được nhắc đến bao gồm: tác giả, thời gian, cảm xúc, lợi ích, ngôn ngữ, lề sách, ngữ cảnh... Các khía cạnh đó sẽ được phân bố trên 4 lớp quan điểm: tích cực, tiêu cực, xung đột và trung lập.
	
	\subsection{Động lực nghiên cứu}
	Khóa luận được thực hiện với mong muốn mang lại lợi ích cho xã hội, đặc biệt là cho lĩnh vực kinh doanh và sản xuất sách. Ứng dụng trong khóa luận đem đến lợi ích trực tiếp cho 3 nhóm người dùng. Thứ nhất là những người đam mê và thích thú với việc đọc sách (độc giả). Thứ hai là những người viết sách (tác giả). Cuối cùng là những những người kinh doanh sách (nhà xuất bản).
	
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Lợi ích dành cho người đọc sách:} Ứng dụng mà khóa luận xây dựng tập trung vào phân tích quan điểm của người dùng về một cuốn sách. Kết quả mà ứng dụng mang lại giúp cho bạn đọc có thể theo dõi và nắm bắt được một số thông tin cần thiết về cuốn sách đó. Bên cạnh đó, bạn đọc có thể biết được đối tượng sách mà bản thân quan tâm được mọi người đánh giá như thế nào. Ngoài ra, bạn đọc còn có thể biết được cuốn sách đó có những điểm nào tốt, điểm nào chưa tốt thông qua tỉ lệ người thích và không thích trên mỗi khía cạnh của sách. Từ đó, độc giả có thể lựa chọn cho mình cuốn sách ưng ý và phù hợp nhất.
		\item \textbf{Lợi ích dành cho các tác giả:} Ngoài những lợi ích dành cho người đọc sách, ứng dụng mà khóa luận xây dựng còn đem đến những lợi ích cho tác giả - người viết sách. Các thông tin ứng dụng cung cấp bao gồm thống kê tỉ lệ người thích hay không thích về các khía cạnh của sách như tác giả, văn phong, nội dung... Thông qua những thông tin đó, các tác giả có thể rút ra những điểm còn hạn chế ở tác phẩm của mình. Nhờ vậy, các tác phẩm về sau sẽ được hoàn thiện và được bạn đọc đón nhận nhiều hơn.
		\item \textbf{Lợi ích dành cho các nhà xuất bản:} Nhà xuất bản, gọi nôm na là người bán sách, cũng là một trong những đối tượng được lợi khi sử dụng ứng dụng này. Tương tự với lợi ích mang lại cho tác giả, khóa luận góp phần giúp cho các nhà xuất bản nhận biết được những điểm mạnh, điểm yếu trong quá trình sản xuất sách mà họ còn mắc phải và cần khắc phục. Đồng thời, các nhà xuất bản còn nắm được phần nào thị hiếu của người đọc sách nhờ vào những thông tin trên ứng dụng. Nhờ đó, họ có thể lựa chọn được những đầu sách phù hợp để xuất bản, đáp ứng được nhu cầu của khách hàng.
	\end{itemize}

\section{Mục tiêu của khóa luận}
Khóa luận tập trung vào xây dựng một ứng dụng web với các chức năng:
\begin{itemize}
	\item Cho phép người dùng nhập vào một từ khóa, tiến hành tìm kiếm tựa sách đúng với từ khóa hoặc gần khớp với từ khóa nhất.
	\item Trả về kết quả tìm kiếm của từ khóa theo dạng danh sách, bao gồm tựa sách, tác giả, nhà xuất bản và hình ảnh (nếu có).
	\item Cho phép người dùng có thể lựa chọn xem chi tiết về cuốn sách mà mình quan tâm.
	\item Xử lý ABSA cho dữ liệu thu thập được từ trang Tiki, sau đó lưu về cơ sở dữ liệu.
	\item Hiển thị thông tin trực quan giúp người dùng biết được đối tượng sách đang quan tâm được đánh giá tiêu cực, tích cực như thế nào.
\end{itemize}

\section{Phương pháp thực hiện}
Khóa luận trải qua nhiều bước thực hiện được chia thành hai giai đoạn chính, bao gồm giai đoạn máy học và giai đoạn xây dựng ứng dụng web. Giai đoạn máy học chính là giai đoạn tiến hành lấy dữ liệu và tạo thành tập huấn luyện, sau đó chạy thí nghiệm. Giai đoạn tiếp theo là tiến hành xây dựng một trang web để hiển thị các thông tin cần thiết. Cả hai giai đoạn đều góp phần không nhỏ vào sự thành công của khóa luận.

	\subsection{Máy học}
	Giai đoạn máy học bắt đầu từ việc rút trích thông tin từ Internet, sau đó đánh giá và chọn ra những thông tin cần thiết để tạo thành ngữ liệu. Sau đó là quá trình xác định các khía cạnh, phân loại và gán nhãn cho ngữ liệu. Cuối cùng là chọn ra tập huấn luyện và tập kiểm định để đánh giá kết quả. Chi tiết công việc trong giai đoạn này như sau:
	\begin{itemize}
		\item Sử dụng ngôn ngữ lập trình Python tạo một chương trình thu thập dữ liệu từ Internet. Chương trình này được gọi là crawler. Ở đây, dữ liệu được chọn đến từ các trang web bán sách. Các trang web này cần có phần bình luận dành cho người đọc và ghi nhận đánh giá từ người đọc.
		\item Lựa chọn nhãn, khía cạnh phù hợp với đối tượng là sách. Sau đó tiến hành gán nhãn thủ công cho dữ liệu đã chọn. Nhãn gán được xác định thông qua tham khảo từ các bài báo nước ngoài, từ ý kiến cá nhân và thảo luận nhóm. Quá trình có sự hỗ trợ của công cụ Microsoft Excel và Google Sheet.
		\item Xử lý dữ liệu bằng mô hình mạng nơ-ron, trong đó sử dụng dữ liệu của tập huấn luyện để học, chạy trên tập kiểm định để có được kết quả. Sau khi thu được kết quả thì tiến hành so sánh với kết quả gán nhãn thủ công trên tập kiểm định trước đó. Điều chỉnh mô hình hay số lượng mẫu trong tập huấn luyện cho phù hợp để đạt được kết quả tốt nhất.
	\end{itemize}

	\subsection{Xây dựng ứng dụng web}
	Song song với việc gán nhãn và chạy thực nghiệm là quá trình xây dựng và hoàn chỉnh cơ sở dữ liệu và giao diện cho trang web. Sau khi thu được kết quả thực nghiệm, việc còn lại là đưa kết quả hiển thị lên trang web như mong muốn. Chi tiết công việc trong giai đoạn này bao gồm:
	\begin{itemize}
		\item Xây dựng cơ sở dữ liệu ban đầu, gồm các bảng, các trường dữ liệu đáp ứng cho nhu cầu lưu trữ dữ liệu của khóa luận. Cơ sở dữ liệu được xây dựng trên nền tảng MySQL, và sử dụng myPHPadmin để lưu trữ và thay đổi. Chi tiết về cơ sở dữ liệu này sẽ được nêu ở chương 4 - xây dựng ứng dụng phân tích quan điểm về sách.
		\item Thiết kế giao diện cho trang web. Trang web được xây dựng bởi ngôn ngữ PHP, bao gồm hai giao diện chính. Giao diện đầu tiên là trang chủ (trang tìm kiếm) bao gồm chức năng tìm kiếm và hiển thị kết quả tìm kiếm. Giao diện thứ hai là trang chi tiết của sách, bao gồm các thông tin chi tiết, biểu đồ thống kê quan điểm của người đọc (thích - không thích) về cuốn sách đó.
		\item Dùng Python để cài đặt mô hình phân lớp. Kết quả phân tích sẽ được lưu xuống cơ sở dữ liệu.
		\item Tiếp tục sử dụng PHP, lấy kết quả từ cơ sở dữ liệu và hiển thị lên trang web. Thông tin lấy từ cơ sở dữ liệu bao gồm: chi tiết sách, kết quả chạy thực nghiệm mô hình phân tích quan điểm.
	\end{itemize}

\section{Đóng góp của khóa luận}
Ứng dụng được xây dựng trong khóa luận này được hình thành và phát triển từ quá trình nghiên cứu bài toán khai thác ý kiến người dùng, thu thập và xử lí các bình luận đánh giá về đối tượng sách trên website bán hàng Tiki. Trải qua lần lượt các bước thực hiện được nêu ở phần trên, nhìn chung, khóa luận đã có những đóng góp chính sau:
\begin{itemize}
	\item Xây dựng crawler, một chương trình - công cụ với chức năng rút trích thông tin từ Internet. Cụ thể trong khóa luận, crawler được xây dựng để rút trích thông tin liên quan từ tập tin JSON lấy được từ trang Tiki. Tập tin này chứa đầy đủ các thông tin về bình luận mà trang web cần hiển thị hay lưu trữ, như: mã bình luận, nội dung bình luận, người bình luận,... Bên cạnh đó, crawler cũng thu thập được những thông tin cơ bản cuốn sách như tên sách, giá cả, tác giả,...
	\item Tập ngữ liệu tiếng Việt được xây dựng và gán nhãn chi tiết gồm hơn 2,450 câu trong lĩnh vực đánh giá về sách. Nhãn của mỗi câu bao gồm cả nhãn khía cạnh và nhãn quan điểm (tích cực, tiêu cực, trung lập) đều được đánh thủ công. Tập nhãn của ngữ liệu được xây dựng mịn, phục vụ được cho quá trình đánh giá hiệu suất mô hình phân tích quan điểm mức khía cạnh.
	\item Xây dụng thành công ứng dụng web đầu tiên giải quyết bài toán phân tích quan điểm thông qua những bình luận, nhận xét về đối tượng là sách. Ứng dụng kết hợp mô hình vector hóa văn bản và mô hình mạng nơ-ron để giải quyết bài toán phân tích quan điểm mức khía cạnh. Thông qua việc chuyển từng câu bình luận sang vector, số chiều của vector đầu vào được kiểm soát. Từ đó giúp cho thời gian huấn luyện cho mô hình được giảm đáng kể nhưng lượng thông tin cần thiết ở tập ngữ liệu thì vẫn được đảm bảo.
\end{itemize}

\section{Cấu trúc khóa luận}
Bố cục của khóa luận được chia thành 5 phần chính gồm những chương sau đây:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Chương 1 - Giới thiệu:} Giới thiệu tổng quan về phân tích quan điểm, sơ lược về lịch sử, ứng dụng, và bài toán phân tích quan điểm mức khía cạnh, giới thiệu về mục tiêu của đề tài, lý do lựa chọn đề tài.
	\item \textbf{Chương 2 - Những công trình liên quan:} Trình bày những công trình nghiên cứu, những ứng dụng có liên quan đến bài toàn được đưa ra trong khóa luận.
	\item \textbf{Chương 3 - Tạo ngữ liệu huấn luyện:} Mô tả phương pháp lấy dữ liệu, xác định khía cạnh - thực thể và gán nhãn dữ liệu.
	\item \textbf{Chương 4 - Xây dựng ứng dụng phân tích quan điểm về sách:} Mô tả quá trình xây dựng chương trình từ thiết kế cơ sơ dữ liệu, áp dụng mô hình mạng nơ-ron để gán nhãn tự động, đến các chức năng của của chương trình.
	\item \textbf{Chương 5 - Kết luận:} Trình bày kết quả đạt được, những hạn chế và đưa ra hướng phát triển trong tương lai.
\end{itemize}
